Google：未來最快 5 年內讓人與電腦能以自然語言「對談」！

針對人機互動重要一環的自然語意理解能力，始終是 Google 在人工智慧技術發展重點項目，而在持續藉由深度學習等方式訓練之下，Google 預期最快將可在 5 年內讓人類與機器自然「對話」。

不過，就 Google 搜尋品質工程師 Hadar Shemtov 稍早透過視訊形式接受韓國媒體訪談時表示，雖然認為未來5年內將能讓機器與人類自然對話溝通，整體上仍會存有一些用字遣詞精準問題，但理論上應該不會構成溝通上的「障礙」。

目前 Google 已經藉由深度學習等方式訓練電腦判斷人類使用語句結構、其中代表含意，並且透過更擬真的合成語音呈現「說話」結果，使人與電腦互動過程不會因為過度虛假的合成語音感覺不適。

而就 Google 先前說明，英語為主的語言內容通常可以更快讓電腦系統理解，原因在於以數據形式存放的文字、圖像與聲音內容較為充足，因此能讓電腦系統充分學習與理解，但像是中文內容則在文字、語音資料數量比重略有懸殊，即使透過文字翻譯結果已經能有不錯表現，但在聲音內容的理解依然有限，造成諸如 Google Assistant 數位助理服務暫時還無法對應中文使用。

Google 已經開始著手投入讓電腦能理解中文、日文及韓文在內語意的訓練，而目前包含百度、獵戶星空、阿里巴巴、騰訊等中國廠商都已先後投入中文語意理解技術研發，意味日後將能期待電腦系統能理解更多自然語言內容，進而產生更多互動。

此項技術同時也關係到 Google Assistant 等數位助理服務應用發展，以及更多像是智慧喇叭等物聯網藉由人機互動方式操作發展模式。

根據定義，即係人工智能

諗起Her

虛擬情人不是夢

好快唔洗學外語

Chinese room argument

洛克人EXE

5年差唔多啦
依家已經有幾好既翻譯機

等睇"你又點屌我老母呀傻撚？？"霸氣回應！！！！

AI 識唔識應 關你撚事

以後信用卡啲電話熱線變哂 AI

搹好d bug先啦

搞好

人類滅絕計劃

最快
最快 2 日都得架
最遲幾耐先得架

遲d整埋d ai 權